# Детектор пересечения линии
Пересечение линии детектируют только те камеры, приобретенные у поставщика, которые оборудованы детектором движения.
Перед включением этого детектора следует выключить детектор вторжения в зону. Эти типы видеоаналитики используют для получения данных один и тот же аппаратный датчик, и совместное их использование приводит к ложным срабатываниям обоих.

1. Откройте окно настроек камеры.
1. Нажмите «Настройка датчиков».
1. Нажмите «Пересечение линии».
1. Включите переключатель «Определять пересечение линии».
1. Установите чувствительность детектора.
1. Установите направление пересечения — детектор может определять пересечение линии в любую сторону или быть двухсторонним. Стороны линии обозначены на скриншоте буквами A и B.
1. Перемещайте линию перетаскиванием и изменяйте ее размеры, потянув за круги на ее концах.
1. Нажмите «Сохранить».

Для RTSP-камер такой функциональности нет. Если камера предоставлена вам по приглашению, вы не можете управлять ее детекторами.
